bba fresh grad人工調查

最好講埋咩大
我先， 14k
利伸 三大
這不是吹水大會

渣GA

ching 分享下

Big 4?

i大40k

三大過三 15K

CityU 25k

我都估係
因為好似公價

anking mt?

邊行

恆大
20k

IVE

35K

又9up大賽

IT狗..開始反問自己點解當年咁辛苦讀書

三大 14.5k

係連登講人工要加返句講大話死全家先得

大家搵工個陣寫exp salary寫幾多

講埋major啦

09年樹仁BBA HR
搵到10年2月先有工番 temp job 9k
做左年幾轉perm 15k

Poly
3皮

bba grad? maj is?

我冇寫

09年唔同既，09年廿幾蚊食到茶記加凍飲啦

屌係我double 番咩咁堅

fucking u
50k

非i bank 應該都係15k 左右？

樓主唔講吹水死全家會好快開始失控

如果講八大們mean, BBA grad個mean點會有15k
hku年年做調查
佢地e&f個mean就萬六，median就大約萬四
依個數一定高估左，因為responding bias有d失業或者人工太低既根本唔會問依d survey
hku係咁，你咪估下其他大學會係咩位

不過bba要過萬五既除左ibanm仲有mt,gt ,consulting ,fund 等既位

我發覺好多post 講左 情況都一樣失控
自律啦 冇必要吹 純粹想知bba個mean 大概係邊

唔係 commercial bank mt above 22k

yep

做咩post

Ust 30k

咩post?

失控post

I bank back office

2.5m

三大18k mt
未連bonus+ allowance

八大acct 14.5k

三大 12k

e&f median 都只係14K?!

我成日覺得三大BBA起碼都要16K

big4 都得14k 啦
16k 唔上唔落咁

IVE 1M

compliance?

同病相憐
做緊邊行？

咩field 既mt?

big4今年個14.5k價係八大bba中已經高mean
local bank既assistant officer 都係得12,13k

assistant officer 唔洗u grad ／非八大grad 都做到點同

好多bba大學生係做依d啦
唔講三大啦，對七八大既bba學生有間恒生銀行assistant officer 做下點係咁啦
不如話你估佢地係做咩工

ching 而家撈緊咩？
之前好似有係mt post 見過你

三大

15k

非三大
14.7k (本身14k，續左約再加)

暫時得big4 offer
三大14.5k

仲有冇等緊d咩？
利伸所有mt收哂皮

ling u 20k

無interview啦
都有報某d equity /唔太出名既consulting firm，應該無乜機了
做retail既都唔想報
做好心理準備捱big4

35k 岩岩過 probation

畢馬威
Poly u acct
30k
做左兩年幾

poly 29k

截一截數
有效sample 20個
連登fresh grad 平均人工20.86k

三大sample為9個
平均人工16.1k

非三大sample為11個
平均人工為21.1k,遠高於三大

i大sample為2個
平均人工為37.5k
所以大家想賺錢就唔好讀三大,最好讀i大

Fg做到Ibank係咪全部都好多related intern同高gpa

計錯，非三大平均人工應為24.75k

Poly 22k

21.5k 一大

唔洗
有Daddy都得

呢啲基本野啦

I大

19.5k

勸你唔好認真搞統計

If you can't beat them, join them

已經有q pay?

介唔介意講下邊行

純粹係笑下
個結果唔係話我知咩u最高人工
係三大仔最誠實

非三大要靠網上吹水自欺欺人，拎滿足感

O大 24k

自卑者就係要吹到好大，相反有自信既話你知又有乜所謂?

其實big4幾好 頭五年晉升穩定 有多fg入 容易識人識女 有社交 相反收人少既firm淨係識老屎頭 冇得識差唔多年紀既女

已經有女，無乜需要再識
而且big4好淫亂好多是非喎
佢地d junior女係比m/sm食，junior點會有得食呀

女都嫌多
btw 你audit定advisory? maj acct?

audit
唔係maj acct

返工就為事業啦，為睇女
做馬夫算啦

或者做地產經紀Bella ma

工作同社交一定要分開嫁咩
唔一定係女，但識到一batch同屆人一齊努力一齊玩點都開心過自己一個捱啦

係咪要上3個月conversion
上conversion 果陣有冇糧出

同年齡層最怕好似保險業咁扮團結，背後食同team人血饅頭

我都好想知
聽人講至少有車馬費同飯錢

其實big4成班人日對夜對ot，格硬迫d team spirit 出黎
我寧願自己舒舒服服，得閒約幾個女友食飯，好過annual dinner post幾十張相曬自己幾sociable

朋友

澳洲野雞
8k

19Top up
16k bank 19 sales

做緊公營機構assistant officer 18k
日日準時收工 4月準備加人工

野雞14

MT?

水記？ 收到通知上conversion

聽講五月尾就開波

水記揮手

Audit ? 2 年有30 k? 係咪因爲Q左？

到依家去到有幾多

ey
contract late july 先開始
係咪late July先上

Which ?

邊間u?

你明我講咩呢

水記要上幾耐conversion 同有冇人工嫁？

ching 做緊政府aoeo？

起碼big4三年有三萬
我contract仔一年之後又要搵工 又唔知哩一年exp有冇用

Ive 18k

所有conversion都係三個月啦
p記聽閒無人工，得津貼
好似頭半年唔做要賠conversion錢

有錯勿屌

big4唔見差既，對三大算一般
非三大算好添
其實都好多人想入都入唔到

非三大 gpa好差 已準備乞食

今年grad?

未grad 但已經冇任何期望

Lingu 12.5k 覺得對唔住父母

暫時人工低冇所謂既 最緊要有前境 例如5年去到咩位
而家我就係望唔到前境

辣殺科唔係bba
15k

前景都唔明朗 一間細公司 係穩定
但唔係我想要

其實佢bonus 最少3 個愛最多我見過7個月

咁多位覺得自己好廢既巴打唔洗咁灰心
呢度有個更廢既人係度
三大grad宜家失緊業
搵返同本科相關既工都搵唔到

想死

Bba?

三大 一出15k 半年後17k

bba average salary = 14-16k

我都唔明點解咁多巴打講到bba咁好景
作為三大bba final year, 唔少人真係14k都無喎
八大就更加低啦
bba 係大學生中收入應該算係mean個位

同ive仔J ive 同一道理

做IT9啦
FG 18k

吹水無所謂
驚累死班dse仔

有料夠高分嘅就入哂神科啦
唔夠分唔夠料唔想做engine就係bba架啦
你睇下social science art果班揾工仲慘
入唔到神科前路實係難行啲架啦
Btw三大bba 14k都無？我bba嘅同學絕大部份都14k up喎
其實好多時唔係bba個朵問題 係個人問題

我唔知你大部份係幾多percent啦
我就覺得有30%都已經算係好多人
如果你係final year既，依家有offer果班梗係個個都14k up
但都唔少人係無offer既，你應該關心下果班之後咩人工

Human Resource Assistant 而出到12-14k既

搵工黎講 bba 算係好 唔係因為bba 本身好( 雖然大家都知bba 係廢) 而係個氣氛令到d 人神早搵工報mt 果d
相反好多文科social science 到呢個時候都冇乜搵工氣氛/意慾

三大 Finance 26K

最新既資料得2015
以Hku a&f, e&f 為例
a&f mean 16.6k, median 13.5k
e&f mean 20k, medan 16.5k
我只focus median，因為比較反映到佢地既收入分佈
參慮到2013-2014, 2014-2015都係以500蚊既升幅
今年既a&f median可以推算為14.5k, e&f median為17.5k
但參慮到回覆率兩個major有80%，可以推斷到實際數字應該低d，為人工太低或者失業既唔會回
其他二大既bba好似ibba, hr, management等我個人就唔認為可以有e&f咁高
其他u自己推斷

其實art有咩科係慘
申利；識得少art友

文化研究

係🙈

jpm?

supply and demand問題
咁多人一讀讀bba
僧多粥少

No haha 不過我識人係😏 你都識佢？

3大，gpa過 3，做過三份intern，a&f
14.5k

big4?

睇人工都知係逼科
唔理3唔3大
有offer就係14.5k

唉
依家big4真係都要2-3份intern揸手

巴打 kpmg

爸爸

唔識 邊個
淨係聽講jpm complaince係30k 先問
仲有邊間ibank 係30

等上面 d人走哂， 有位上， 就會人工高。
fg average 大部分14-16k

不過遲d AI搞店後， 好多人會冇工開。

ref:

)/Salary#by_Years_Experience

唔係must黎嘅
正正常常intern1份都夠
有時間去exchange 玩其他eca仲好

恆大近50k

其實big4正正常常有手有腳都有offer

利申：周邊d fd個個都有offer 不過最後個個都reject 哂

会计这个职业以后会被人工智能所取代吗？

李開復：會計可被人工智能取代

AlphaGo2：0李世乭(AI 專家) 李開復(google 副總栽) ：會計可被人工智能取代

史蒂夫·霍金在接受BBC採訪時表示：「人工智慧將會自己起飛，並保持一個持續的增長率進行自我的重新設計。而人類則受限於緩慢的生物進化，將無法與之競爭，從而被取代。」

比爾·蓋茨在Reddit上說：「我站在擔憂超級智能的陣營。一開始，機器將為我們做很多工作並且不會變成超級智能。如果我們管理到位，這會取得較為積極的結果。但在那之後的幾十年，人工智慧有可能變得非常強大，足以引發我們的擔憂。在這一點上我同意伊隆·馬斯克等人，我不理解為什麼有些人對此漠不關心。」

原文網址：

人開頭AI只做簡單 重複性工作
所以accounting重重複複既operatiom會被取代。

做成兩個可能：
1. 金字塔底層至中層既accounting工作會被機器取代， 因為有錢人寧願用機器， 24 小時工作， 處理數據又相當準確， 唔會偷懶

2. 樂觀就係， AI會變人既助手， 不過，早排microsoft隻AI被極速教壞成為有種族歧視， 想destroy人類既AI, 即刻回收

shitty
垃圾B2B sales
每月平均萬尾兩萬頭

如果你係真絲
快 d揾個IT男嫁左佢， 内地好多女都好想嫁比IT男， 因為未來都係軟件吞噬天下。

UST Mean/ Median/ Min./ Max.

130k

兩科神科特別高
跟住enf>is>others
Pac個價一睇就個係逼科價

要睇未來

遲d金融都係數學既世界

algo trade

係唔係咁多人有mt offer 呀

咁睇ust d 神科人真係好撚勁
ust gbus qfin 係咪屌打哂hku cu?

幅圖係2015年 聽講上年全QFin最頹(唯一冇1st hon)嘅都HKEx MT 30k

覺得自己係零
知唔知今年咩情況

現場有觀眾擔心很多工作，如金融分析師、會計師等將被人工智能取代，曹輝寧認同這樣的可能性，並提出人類在政治、藝術領域的領導力將難以被人工智能取代。王筱辰洋攝(蘋果日報)

其實我有負責開 收集開bba grad average salary.

有無咁誇張
marketing 都median 15k

其實好撚多 MT 兩萬幾拉高哂
身邊都大把fd有兩萬幾既offer
係我無

業界轉聘大陸專才，香港金融才俊失去優勢？

走在中環，投身金融業的Lily表面風光，但在大陸專才競爭下，她對前景越來越困惑：「讀了金融反而更窘迫，不知還可以做什麼了。」

Big4 出手係幾多

會考9A尖子從投行出走創Coding學校 春風化雨由5歲開始

香港跌出全球金融中心三甲